\capitulo{4}{Conclusiones}

Todo proyecto debe incluir las conclusiones que se derivan de su desarrollo. Éstas pueden ser de diferente índole, dependiendo de la tipología del proyecto, pero normalmente van a estar presentes un conjunto de conclusiones relacionadas con los resultados del proyecto y un conjunto de conclusiones técnicas. 

\section{Resumen de resultados.}

Brebe resumen de los resultados. En caso de ser un trabajo muy experimental, los resultados completos pueden aparecer en su anexo correspondiente.

\section{Discusión.}

Discusión y análisis de los resultados obtenidos.


\section{Aspectos relevantes.}

%Este apartado pretende recoger los aspectos más interesantes del \textbf{desarrollo del proyecto}, comentados por los autores del mismo.

%Debe incluir los detalles más relevantes en cada fase del desarrollo, justificando los caminos tomados, especialmente aquellos que no sean triviales. 

%Puede ser el lugar más adecuado para documentar los aspectos más interesantes del proyecto y también los resultados negativos obtenidos por soluciones previas a la solución entregada.

%Este apartado, debe convertirse en el resumen de la experiencia práctica del proyecto, y por sí mismo justifica que la memoria se convierta en un documento útil, fuente de referencia para los autores, los tutores y futuros alumnos.

\subsection{Metodología}

Gran parte de la investigación de herramientas necesarias para el desarrollo del proyecto estuvo orientada a la búsqueda de un sensor EMG que detectara las señales electromiográficas de los músculos, así como el estudio del origen y características de dichas señales para la correcta interpretación de los datos obtenidos. 

Para ello varloraron varias opciones, entre las cuales se econtraban:

\begin{itemize}
    \item Muscle Sensor v3
    \item Myoware 2.0 Muscle Sensor
    \item Groove EMG Detector
\end{itemize}

Se realizó una comparativa de sus características principales, indicando la compatibilidad con Arduino, la fuente de alimentación, si requería el uso de cables para conectar los electrodos de superficie a la placa y su precio. 

Sin embargo, dado que el coste de cada uno de los sensores era relativamente elevado y observando que los dispositivos actuales presentaban en su diseño acelerómetros y giroscopios para analizar del estado motor de los pacientes, se descartó el empleo de un sensor EMG.


